王健的中國夢

王健的中國夢
（專欄作家 古德明）

七月三日，海南航空集團董事長王健離奇摔死於法國。據說，這個五十七歲億萬富翁遊覽一古教堂，欲登牆拍照，竟然短跑，借勢一躍，飛身上牆，站立不穩，直摔下來，隨行同事都捨之而去。法國當局雖說他死無可疑，但新中國所謂民營大企業一律與官家水乳交融，一時難免人言籍籍，何況海南航空去年還捲入王岐山以權謀私傳聞，業務大受打擊。

而王健之死還有一點奈人玩味：其靈柩不返神州海南島，卻送美國西雅圖。他妻兒似乎都定居當地。王健生前語語不離「我們的黨」、「我們的中國」，今年二月四日還聲言，業務受打擊是「國內外反動勢力對中國崛起的瘋狂反撲」。但他死後連屍骨都託庇國外反動勢力。

中共大小官員求庇外國者，其實幾十年來絡繹不絕。根據二零一一年美國政府一份報告，中共部級以上官員，包括已退休者，其子女逾百分之七十四具美國籍或美國綠卡，孫子孫女更有百分之九十一是美國公民。

又本月初胡潤研究院發表《中國投資移民白皮書》，指出大陸富豪移居地首選美國，其次則是加拿大、澳洲。這和去年八月二十九日《文匯報》一段新聞若合符節：廣東省當局調查發現，全省至少有二千一百九十名所謂裸官，即「妻子定居國外，兒女留學外國，財產隨之轉移，準備隨時外逃」。其妻子兒女託身美國者最多，加拿大次之，澳洲又次之。

西晉末年，司徒王衍眼看國家將亂，就以弟弟王澄為荊州刺史、族弟王敦為青州刺史，準備隨時逃亡，對他們說：「荊州有江漢（長江、漢水）之固，青州有負海（背海）之險，卿二人在外，而吾留此（留京師），足以為三窟矣。」王衍「居宰輔之重，不以經國為念，而思自全之計，識者鄙之」（《晉書》卷四十三）。

而新中國大小官員幾乎無一不是王衍，甚至等而下之。二零一三年初的湖南衡陽市賄選案是例：案中五百二十七名衡陽市人大代表，有五百一十八名受賄共一億多元，選出七十六個湖南省人大代表。或云習近平為此勃然大怒，在中央紀律委員會上問：「衡陽的共產黨員哪裏去了？」

答案大家都知道。共產黨員都在準備去美國、加拿大、澳洲、英國等等敵對勢力國家。所以劉少奇女兒劉亭亭、鄧小平小兒子鄧質方、江澤民孫子江志成等都是美國公民，習近平姐姐齊橋橋是加拿大人，弟弟習遠平是澳洲人，女兒習明澤也有美國長期簽證，隨時可以申請入美籍。

胡錦濤、溫家寶、朱鎔基等的兒孫輩，都曾長期留美，或早已取得綠卡。香港現任行政長官鄭月娥，大得習近平青眼，也是一位不折不扣的裸官：丈夫和兩個兒子都有英國護照。

王健死後總算誠實，歸葬美國，實現了新中國那些大人先生的中國夢。

古德明
專欄作家

古德明

上一則
上一則
沒有常識的香港政府 (劉細良)

下一則
下一則
還需要23條嗎？ (郭家麒)